張建宗批評馬逢國支持者演藝及文化從業員唔識大體，給政府添煩添亂

立法會議員馬逢國今日出席香港活動及演藝製作界台前幕後大聯盟記者會，對業界在疫情下，未能獲得政府施以援手，尤其對張建宗司長叫業界要「大體」，深感不滿，更在長達16分鐘發言中，一度哽咽

他在會上發言一開聲已哽咽︰「首先我想同大家講，我今日其實好唔想嚟。」之後他解釋在三星期前曾來這裏聆聽業界的意見和聲音，開完記招後，他於本月11日見過政務司司長張建宗，同時將21項建議交予政府，並指業界正處於水深火熱中，當時張司長作出回應，他以為會有「好消息」，直至第三輪的抗疫基金出爐，他續道︰「喺25項建議中，只得1項嘅部份落實咗，對表演業特別是演唱會公司，終於有所回應其要求。」

他更謂對政府就抗疫情況下，對所以朋友、行業等作出的資助，他是非常肯定和支持，「市民有問題，除了自救外，仲可以找咩人幫呢，首先當然係親戚朋友，之後係同事，跟住向政府提出，想有個回應」，他又指今年不打算再選議員，可以好好過暑假，沒想到這個暑假是回歸以來他最忙的，「抗疫開始後，我跟業界及政府官員經常聯絡，有40多封信予唔同政府官員，無數次建議，無數次業界求助，但得來嘅成果好有限」。

他自詡近半年好像「夜青社工」去找出有困難的年青人給予援手，但他覺得這角色應是政府去做，主動去幫他們，但現在不是這種情況，他們已出來要求政府去幫，希望政府有回應，他續說︰「前幾日我見張司長出嚟喺電視講嘅說話，我係非常之難受，佢希望得唔到幫助嘅朋友及界別，能夠識『大體』，咩叫識大體呢？大體有好多嘅理解，我有啲業界朋友，具體嘅例子無數，佢哋慢慢都有可能變成『大體』，大家明唔明白大體嘅意思，就係佢哋幾乎只係得返自己嘅身體。」

你們既然選一件全心全意對政府言聽計從既奶共議員，就緊係唔好阿吱阿咗批評政府啦

狗咬狗
2020年啦仲屌那星流馬尿呢招

死共狗最鍾意扮喊

喊你老母咩，你哋自己攞來架

烏龜：一哭二鬧三上吊就有用？老奉施捨你呀？ 咁大個人都唔識大體既，你有無八婆會館咁可以幫我攞政治本錢？

國家咁強，驚閪，死黃絲議員

個個都去中國賺人民幣
宜家你地話中國疫情好過香港
咁你地點解仲要話無錢

Join我地偉大國挑戰啦

中國咁強大,比我就去佢個邊啦 7日 #BoycottCCP Challenge

你煽動市民憎恨政府
你已經犯國安法

喊你老母咩喊 又唔係你冇錢收 屌你老母

大體老師

支持張建宗，
你班友食沙啦。

你還有黨啊

捐比大學做大體老師

舔共，舔呀舔

派錢比班支那狗都唔比你呀

下屆已經係內定霍三世坐呢個位，鹿生扮喊扮黎托柒。

做演唱會由上年9月開始已經無工開
之後連抗疫基金到一蚊都分唔到

諗起無言老師

自己個個月袋十皮津貼
自後出嚟喊兩野當有做野